圍魏救趙是兵法「三十六計」的第二計。

圍魏救趙是兵法「三十六計」的第二計。原文注釋為：「共敵不如分敵，敵陽不如敵陰。」此計之意思是：

攻打正面強大集中之敵人，不如設法分散它而後再打；例如利用敵人之精銳正在攻打另一國家，並且兩軍相持不下時，趁機攻佔敵方本土，迫使敵人退兵或分兵；
先打擊氣勢旺盛的之敵人，不如尋找機會先打擊敵人虛弱之地方，消滅敵人。